中亞唯二零感染國家 - 吉爾吉斯宣佈鎖國

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎在全球肆虐，許多國家為了抑止疫情傳入紛紛關閉邊界或禁止非公民入境，目前尚未傳出確診病例的中亞國家吉爾吉斯決定超前部署，今（17日）宣布全面禁止外國人入境。

綜合外媒報導，吉爾吉斯副總理奧穆爾別科娃（Altynai Omurbekova）今宣布，全面關閉邊界，同時禁止非吉爾吉斯公民入境，她表示：「世界上許多國家都在採取類似的措施，吉爾吉斯也不例外」，強調必須採取預防手段。

為預防境內出現武漢肺炎確診，吉爾吉斯當局延後開學3週，同時關閉電影院、夜總會等相對封閉場所；吉爾吉斯北邊與哈薩克相接，西邊則為烏茲別克，西南為塔吉克，東邊緊鄰中國，除塔吉克外其他鄰國都有確診病例傳出。

呢度幫手做正事：
行動post

想唔想外國疫症恐慌期間收到香港嘅鼓勵！
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

中亞果幾個國家其實同北韓有咩分別

我諗係d人有野食卦，不過都係獨裁國家

咁佢地自給自足到既